\newpage
\chapter{Úvod}

Jak už název napovídá laboratoř na čipu je několik laboratorních zařízení, které by za normálních okolností
byly umístěny v laboratoři, převedených do mikro-rozměrů. Tyto zařízení jsou vytvořeny na jednom čipu,
přesněji integrovaném obvodu. Je tak vytvořena celá laboratoř na ploše několika milimetrů až centimetrů 
čtverečních. Tyto zařízení následně využívají mikrokapalinovou fyziku pro analýzu či manipulaci malých
množství tekutin. Například v rámci piko-litrů.

To ale nelze vytvořit na klasickém integrovaném obvodu, je tedy využito technologie \acrshort{MEMS} neboli 
mikroelektromechanických systémů. Výsledná součástka se nazívá \acrshort{LOC}, jejíž název vyplývá z anglického názvu
této technologie "Lab-on-a-chip".

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width = 12cm]{pics/Lab_on_chip-example.png}
    \caption{Příklad \acrshort{LOC} pro studie vzorku krve, převzato z \cite{LOC_obr_5_2}}
    \label{png:uvod}
\end{figure}

V následujících kapitolách bude uvedeno několik významných odvětví ve kterých se \acrshort{LOC} prosadily.